\subsection{Produto Finito}

  As considerações que foram feitas para o produto de dois espaços
  topológicos podem ser facilmente estendidas para definir e
  caracterizar o produto de uma quantidade finita de espaços
  topológicos.

  \begin{definition}
    \label{def:topologia_produto_finito}

    Dada uma família de espaços topológicos
    $\topologicalspace{X_1}, \dotsc, \topologicalspace{X_n}$,
    a \emph{topologia produto} é a menor topologia de
    $X_1 \times \dotsb \times X_n$ onde as projeções em cada
    coordenada,
    \begin{equation*}
      \functionarray{\pi_j}{X_1 \times \dotsb \times X_n}{X_j}
                                {(x_1, \dotsc, x_n)}{x_j},
    \end{equation*}
    são contínuas. O \emph{espaço (topológico) produto}
    $\topologicalspace{X_1} \times \dotsb \times \topologicalspace{X_1}$,
    é o conjunto $X_1 \times \dotsb \times X_n$, dotado da
    topologia produto.
  \end{definition}

  O leitor fica encarregado de enunciar e demonstrar uma proposição
  análoga a \ref{prop:equivalencias_topologia_produto_de_dois}.

% TODO: Exercício --- \producttopology{X}{\left(\producttopology{Y}{Z}\right)} = 
%                     \producttopology{X}{\producttopology{Y}{Z}} = 
